2) Poiato Mölder Andres Juntson kaewas, minna käisin Tänjallas ärja pea södi künni hakkatusses siis ollid kiwid pöramatta jäenud sullased Jürri Käsber, Jaakop Waks ja Jürri Waks küntsid, ma ütlesin kündke nüüd illuste, Mammal selle künni watamissega asja ei olle, ma kewwade sedda wisi sedda kohta wasto ei wötta, naad ütlesid need kiwwid sawad keik pöratud ni kui öigus on, ma ütlesin künd keik mis weel tännawo künda tulleb illuste siis hannan teile ommalt poolt 1/2 tobi wina jure.
Nüüd läksin watama, ärja-pea sööt olli kül heaste küntud, agga rukki körre künni sees keik kiwwi äred terwed ja otsad ka.
Körwamees Jaan Södi tunnistas, minna käisin sedda kündi watamas, kiwwi äred ollid keik terwed ja otsad ka terwed ja Jürri Waks ütles sedda ei künna kurratgi parreminni.
Need sullased Jaakop Waks ja Jürri Waks ja Jürri Käsber tunnistasid obbosed ollid tülpind ei sanud parreminni, meie isse pörame kiwwid ärra kui weel sulla tulleb, sukki körre jures ei ööltud et kiwwid peawad pöratud sama,
Andres Södi künni jures ütles, se sai tehtud.
Selle asja sees moistis koggokonna kohhus, et need sullased pörawad sahkatega endi päewa ja oostega need kiwwi äred ärra, ja otsad ka, kui sulla tulleb, ja ni kauaks jäeb igga ühhe palga rahhast üks rupla Mamma kätte kinni, kui nad ei tee, siis saab kewwate nende rahhaga se rikkotud künd parrantud.
